熱血時報：黃藍之外有熱城，晦暗時局信戰勝( つ•̀ω•́)つ

2020年是立法會選舉年，每逢選舉，熱血城邦陣營經常受到建制、泛民攻擊。臨近選舉，筆者想藉近日黃絲陣營的一篇政治文宣，分析當中黃絲帶的政治思維。

這份文宣是出自刊物《牆紙》的，名為「香港政治光譜」，刊於第32期，，《牆紙》facebook page已刪除該文，並刊出道歉聲明，該文作者已離開其團隊——但其4月3日的徵稿貼文，仍有「由於政治光譜劃分較為主觀」、「#熱普城係灰色」之語，莫名其妙。該文作者的開首表明「自2014年佔中運動開始，香港人的政治立場便被簡單二分化為『藍絲』和『黃絲』。自2016年魚蛋革命，民主陣營又分裂為泛民和本土派。自2019年的反送中運動開始，又出現了勇武、和理非、深紅、深藍這些政治立場標籤。對於不了解香港政治立場的人而言，這些標籤實叫人摸不著頭腦，本文將引述對各段香港政治光譜的印象，為市民作粗淺介紹。」

簡言之，該文是為對香港各政治陣營不甚熟悉，但因去年下旬的社會運動而接觸政治的港人而寫的。然而，開首點明的各陣營出現的時序，已經值得商榷。

該文作者既然開宗明義表明是介紹，照理說應是對香港政治、社運的認識，比大眾來深，也比較準確，但是不然，因從最開始的時序已然有錯：所謂「民主陣營分裂」為泛民和本土派，早在佔領之前，已經發生。標明是2016年魚蛋革命分裂，是抹殺此前本土派——準確而言是由熱血公民發起的「光復行動」及城邦派等的就本土抗爭議題的努力，以及對泛民陣營對本土派行動的抹黑割蓆，避而不談。至於「勇武、和理非、深紅、深藍」，在2019年方出現，更是貽笑大方，勇武、和理非之爭，自14年佔領已是具體呈現在街頭：金鐘和理非終日歌舞昇平，旺角勇武外抗警黑圍攻，內禦和理非散水抹黑。泛民、本土兩立，早已有之，此其一。

第二，是口說黃藍是簡單二分，但是實際分類時，還是二分黃藍，甚至將本土陣營——照理說是與泛民、建制政見不同的一大政治陣營，置於黃色一邊。對政治略有認識的人，都知當年本土派與泛民的政見之爭，數其分野，至少有以下兩點：大中華主義與捍衛本土利益（本地人捍衛本土利益，不是本土優先，也不是排外，只是香港泛民賣港成風，而需要樹立不過是常識的正常主張），和理非與勇武抗爭（非所謂「暴力抗爭」，勇武二字，當然包含果敢武力，亦是基於智慧明斷而後行）。

然而該文作者如何排列各大政治陣營呢？仍是黃藍，強將本土視作黃絲。該文作者指本土派是深黃，實在教人哭笑不得。究其原因，乃港獨一脈在2016年DQ事件，玩忽本土而致陣營分崩離析，獨派頭面人物亦懶理政見，主動與泛民苟合，使本土之名淪喪，結果就是本土派竟被視作深黃。

作為熱血陣營中人，對該文反應最大的，當然是寫到「熱普城」的部分。「熱普城」是2016年的選舉聯盟，推動「永續《基本法》」的修憲運動，失敗後，聯盟已是不存，4年已過，又到選舉，怎麼還掂掛「熱普城」呢？而且當中的普羅政治學苑黃毓民，事後竟稱當日「永續《基本法》」是偷渡入其政綱，背叛理念，熱城與普，從此分道揚鑣。強要說熱普城，今日的普，以同道戲言，可是美國總統特朗普呢。

當中政見簡要，也是教人訕笑。「不支持港獨，認為選舉無用」，對啊，但要求支持者投白票，好笑，那來這樣的說法，我們其實是呼籲投給我們陣營的人呢，說得好像熱血沒人參選，現在的議席是透明的嗎？當然，以區議會選舉為例，熱血公民有五人出選，至於其他選區，我們可沒有說投白票，沒人可以支持就不支持，不用含淚投票。最後的「反泛民」、「反共產黨」，大體是沒錯的，但說到「反勇武抗爭」，那熱血公民前副主席鄭錦滿在理大附近被捕，主席鄭松泰和一眾成員在示威現場盡力助人，熱血時報記者前線冒死採訪呢？城邦派開拓國際陣線，爭取外國支持呢？這樣也不算勇武，那誰是勇武？

抹殺熱城努力，這當然是不安好心，惡劣的選舉策略一環。四年一度，如若輪迴。心腸惡毒原因不可考，但是人格惡劣，手段下作，卻是一路走來，始終如一。

不過，該文作者有一樣說得準確，就是我們相信「『城邦會戰勝歸來』」。在香港政治光譜之中，可說很少有陣營是這樣積極，由2016年到今日黃絲支持政府濫權抗疫，局勢每況愈下，我們還是相信香港有希望，最終會勝利啊！我們不是受到催眠，不見今日局勢之晦暗，不如黃絲藍絲一般，為疫病惶惶不可終日，不惜忘記去年的抗爭充權，放權予港共，而是有夢想、有理想香港的藍圖而抗爭，所以我們在艱難之世，還是心理健康。

這樣積極，可是與黃藍的盲目格格不入，但超然二字，可不敢當，那是神佛聖人所用，不敢如黃絲一般，篡奪榮光。我們只是忠實相信理念，為之奮鬥，就此而已。對黃絲帶來說，就已經要用超然來抬舉我們了。

係咪恥笑緊自己死熱狗冇撚用？

超然於政治光譜

離曬地??

熱你老母狗 食屎啦

「每逢選舉，熱血城邦陣營經常受到建制、泛民攻擊」呢句特別好笑
唔係選舉「熱血城邦陣營」存在咩？

就黎連牆紙都被批鬥

明明撳入好多嗌投白票嘅人個profile都係支持熱狗
然後成班得閒又屌梁天琦屌gphone改口認低威
成班精神分裂咁

你指被邊一邊批？
撳入牆紙fb，佢地最近已經被某堆人批鬥緊

熱狗抗疫方面都好超然，個個唔戴口罩

城邦派開拓國際陣線，爭取外國支持呢？

皇上又中！！！

拉，白票狗拉咩票

邊係，大把熱狗口裡說不
你睇下熱狗肥閪darling 有無戴

今年立法會熱狗攞唔攞得返保證金

超然, 即刻諗起

張曉明說：「行政長官具有超然於行政、立法、司法三個機關之上的特殊法律地位，處於特別行政區全力運行的核心位置，在中央政府之下 ...

好聽 d 就係第三性 (男女外第三選擇), 實情咪就係靠掘牆希望係比例代表制下做攝石人偷雞. 佢地鬧建制唔會有出路, 因為反對派每日做緊. 所以就要屌反對派同埋加入教派原素去繼續吸取養份. (呢個已經係對佢地最好既推論, 要諗衰 d 佢地金主係邊個, 點營運落去係從來無公開過)

狗罩平過口罩,熱狗要慳返黎課金

批緊啦已經
逼到牆紙撤回篇文

但事實係小弟唔覺得篇文關於熱普城嘅描述有乜嘢錯
包括「反勇武抗爭」呢個point

不如話係有人帶自己陣營串人地陣營啲私貨入去牆紙。

批鬥緊了

又要做雞
又要介意俾人話佢做雞

2020仲熱普城

係咪當年篤數篤到播雪花都有幾千人收看嘅熱血時報？

乞嗤